[
  {
    "question": "Skal Folketingets medlemmer tilhøre et politisk parti?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Hvem var Danmarks første kvindelige statsminister?",
    "options": [
      "Pia Olsen Dyhr",
      "Sofie Carsten Nielsen",
      "Helle Thorning-Schmidt"
    ],
    "answer": "Helle Thorning-Schmidt"
  },
  {
    "question": "Hvilken rettighed fik kvinder i forbindelse med grundlovsændringen i 1915?",
    "options": [
      "Retten til at stemme til den lovgivende forsamling",
      "Retten til at få en abort til og med 12. graviditetsuge",
      "Retten til at blive skilt fra en voldelig ægtemand"
    ],
    "answer": "Retten til at stemme til den lovgivende forsamling"
  },
  {
    "question": "Må man danne en forening, hvis man ikke er dansk statsborger?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvad hedder farvandet mellem Jylland og Fyn?",
    "options": [
      "Storebælt",
      "Øresund",
      "Lillebælt"
    ],
    "answer": "Lillebælt"
  },
  {
    "question": "Er det normalt gratis at være medlem af en fagforening?",
    "options": [
      "Nej",
      "Ja"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Hvornår blev Danmarks Riges Grundlov indført?",
    "options": [
      "1661",
      "1788",
      "1849"
    ],
    "answer": "1849"
  },
  {
    "question": "Er undervisningen gratis på de offentlige gymnasier?",
    "options": [
      "Nej",
      "Ja"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvad er en straffeattest?",
    "options": [
      "Et dokument, man skal vise til politiet, hvis man bliver anholdt",
      "Et dokument, der viser, om man har været straffet for visse forbrydelser"
    ],
    "answer": "Et dokument, der viser, om man har været straffet for visse forbrydelser"
  },
  {
    "question": "Hvornår levede forfatteren H.C. Andersen?",
    "options": [
      "1805-1875",
      "1855-1925",
      "1905-1975"
    ],
    "answer": "1805-1875"
  },
  {
    "question": "Hvor gammel skal man være for at blive gift i Danmark?",
    "options": [
      "Mindst 15 år",
      "Mindst 18 år",
      "Mindst 21 år"
    ],
    "answer": "Mindst 18 år"
  },
  {
    "question": "Hvad er det danske firma Novo Nordisk særlig kendt for at producere?",
    "options": [
      "Legetøj",
      "Vindmøller",
      "Medicin"
    ],
    "answer": "Medicin"
  },
  {
    "question": "Kan man blive gift i folkekirken, hvis man ikke er medlem?",
    "options": [
      "Ja, hvis den, man skal giftes med, er medlem",
      "Nej, begge, der skal giftes, skal være medlemmer"
    ],
    "answer": "Ja, hvis den, man skal giftes med, er medlem"
  },
  {
    "question": "Hvornår blev Danmark besat af tyske tropper under 2. Verdenskrig?",
    "options": [
      "April 1937",
      "April 1940",
      "April 1945"
    ],
    "answer": "April 1940"
  },
  {
    "question": "Hvilke lande er med i rigsfællesskabet?",
    "options": [
      "Danmark, Grønland og Færøerne",
      "Danmark, Island og Norge"
    ],
    "answer": "Danmark, Grønland og Færøerne"
  },
  {
    "question": "Hvordan bliver det afgjort, hvem der skal være konge eller dronning i Danmark?",
    "options": [
      "Folketinget vælger den bedst kvalificerede",
      "Den nye konge eller dronning arver tronen",
      "Det bliver afgjort gennem en folkeafstemning"
    ],
    "answer": "Den nye konge eller dronning arver tronen"
  },
  {
    "question": "Hvem står normalt for driften af de offentlige børnehaver og vuggestuer?",
    "options": [
      "Staten",
      "Regionerne",
      "Kommunerne"
    ],
    "answer": "Kommunerne"
  },
  {
    "question": "Hvor gamle er børn normalt, når de begynder i 0. klasse i skolen?",
    "options": [
      "3-4 år",
      "5-6 år",
      "7-8 år"
    ],
    "answer": "5-6 år"
  },
  {
    "question": "Er Danmark medlem af NATO?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvad er Karen Blixen især kendt for?",
    "options": [
      "Hun skrev bøger",
      "Hun lavede billedkunst",
      "Hun spillede teater"
    ],
    "answer": "Hun skrev bøger"
  },
  {
    "question": "Har man normalt mulighed for at få økonomisk støtte under barsels- og fædreorlov?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Må en arbejdsgiver fyre en ansat, fordi han eller hun melder sig ind i en fagforening?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Hvem er den øverste politiske leder af en kommune?",
    "options": [
      "En borgmester",
      "En kommunaldirektør"
    ],
    "answer": "En borgmester"
  },
  {
    "question": "Hvor mange kommuner er der i Danmark?",
    "options": [
      "68",
      "98",
      "128"
    ],
    "answer": "98"
  },
  {
    "question": "Må en arbejdsgiver fyre en kvinde, fordi hun er gravid?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  }
]